其實一人一票有咩咁好？有冇人係唔支持一人一票？

啫係唔係話睇唔起人
但有啲人真係唔需要有票
個人好似唔識分析,甚至支持啲咩都唔知
（e.g部份黃絲，最具體就雷動投自決個班）

有冇人覺得選民應該係要被篩選
唔一定係話學歷，家底上去分辨
但係以一種合理嘅形式去篩選有腦嘅人去投

一人一票未必係好
但你d理據睇的出你無腦

唔係太識講（因為我都唔係好明）
但係有冇人知我指啲咩

啫係有啲人可能覺得大學生好醒好勁
廢老小學畢業好廢好垃圾
但係有啲位，部份廢老仲心水清
啲大學生都冇咁清

唔識點講..

定係我立場過激
睇唔起其他立場嘅人
覺得人地蠢，揀錯？

因為我腦入面都未諗好點講
是但將啲零散嘅idea打上嚟
想拋磚引玉去完整下我個idea咋

我都知我啲理據唔好
因為鳩打出嚟

民主選舉既目的唔係為你心目中人選得到勝利既工具

呢點我認我咁講無腦
因為呢個諗法，我自已都未完全明
唔係完全明嘅嘢係講到1999咁

啱
但好似好多人都當咗係...

因為要平衡所有持份者

收返依句，因為理解錯既話就變左另一個意思
民主選舉主要目的係防止最惡劣既情況發生時，難以推翻，因為推翻既本成太高，例如戰爭

oh..

？
我唔係特別反對嘅
只係我覺得讀書唔係絕對代表一個人作為選民嘅能力

愚民論政不嬲都係民主最大既問題 , 冇計架wo

同意但係無可避免既事實

民智未開既時候 唔應該一人一票

有冇咩書講呢啲
想研究下

提升民智唔係咁易...

成班on9話要有票 問佢點解投比呢個 就答我人人都係咁投

呢堆人就係其中一個主要覺得唔應該有票
成班羊群心態

識字率低唔適合民主

香港幾多？

就好似立法會選舉咁夠係一人一票
又阻止到唔同派別既參選人當選？
到時咪又係一車車公公婆婆車去投票站

不嬲支持明君多過民主

年年民建聯都係最多票

如果以為一人一票林鄭唔會贏就太天真

你既理據比較奇怪
容易受唆擺/唔識理性分析唔應該係冇票既理由
但係必須嚴打蛇齋餅糉
防止種票
確保選民喺香港居住得夠耐會長住
新移民唔應該自動有票